**3080. – Atriplex littoralis** L. – Voisin du précédent. Plante annuelle de 30 cm à 1 mètre, verte, plus ou moins farineuse, à tige dressée, à rameaux tous dressés et alternes ; feuilles toutes étroites, linéaires ou linéaires-lancéolées, entières ou les inférieures un peu dentées, atténuées et non dilatées au-dessus du pétiole ; glomérules multiflores, en épis terminaux, effilés, nus et interrompus ; //valves fructifères triangulaires ou ovales-rhomboïdales, pointues au sommet, fortement muriquées sur les faces.//
Littoral de la Manche, de l'Océan, de ta Méditerranée ; Corse. – Europe ; Asie occidentale., centrale et boréale. Amérique septentrionale. = Juillet-septembre.